送貨員六度塗鴉 要求林鄭下台 判監三星期

送貨員不滿逃犯條例修訂及政府施政，去年5月至今年3月間在香港及新界六處地方的外牆、屏障及電箱，噴上「林鄭下台，赤娥禍港」及「平反六四」等字眼，最終在今年4月被捕。他早前於東區裁判法院承認六項刑事毀壞罪，主任裁判官錢禮指控罪嚴重，不能以對政府不滿作為犯案藉口，判囚三星期。

辯方大狀求情指，被告的背景報告內容正面，並獲家人支持。被告為家庭經濟支柱，需要照顧年邁母親，若然判以禁閉式刑罰，將對其生計造成困境。大狀又指，涉案物品未有造成永久性破壞，並不嚴重，被告還柙14天，已得到教訓。

主任裁判官錢禮考慮後，其中三罪以監禁三星期為量刑起點，另三罪則以監禁兩星期為起點，在計算認罪扣減及將其中一星期刑期分期執行後，判被告入獄三星期。

控方曾要求被告賠償25,557 元，惟裁判官認為可留待民事法庭處理，未有頒下相關命令。

塗鴉要坐監
拎刀斬人就好熱愛社會

原來斬人仲判得輕過塗鴉

狗女藏毒販毒都可以唔告
塗鴉就要坐
香港法治冇得頂

doj = department of joke

噴幾隻字嚴重過藍屍斬人?